\section{Anforderungen}

\subsection{User Stories}

    \subsubsection*{Benutzer}

        \begin{itemize}
            \item ALS Benutzer WILL ich Notifikationen senden können, DAMIT ich über Probleme und Bedarf notifizieren kann.    
            \item ALS Benutzer WILL ich Notificationen empfangen können, DAMIT ich über Probleme und Bedarf notifiziert werde.   
            \item ALS Benutzer WILL ich über eingehende Notifikationen aufmerksam gemacht werden, DAMIT ich Notifikationen nicht übersehe.   
            \item ALS Benutzer WILL ..., DAMIT ... .   
        \end{itemize}



    \subsubsection*{Admin}

    \begin{itemize}
        \item ALS Administrator WILL ich mehrere Clients definieren können DAMIT ich meine Geräte logisch verwalten kann. 
        \item ALS Administrator WILL ich jeden Client individuell konfigurieren können DAMIT jedes Gerät für Verwendungszweck, Verwendungsort und Benutzer optimiert werden kann. 
        \item ALS ... WILL ... DAMIT ... . 
    \end{itemize}



\subsection{Technisch}

    \subsubsection*{Mobile CLient}

        \begin{itemize}
            \item Die Codebasis des Mobile Client MUSS für Android und IOS verwendet werden können.  
            \item Der Mobile CLient MUSS für IOS auf IPad optimiert werden.  
            \item Der Mobile CLient SOLL für Android Tablets opitimiert werden.  
        \end{itemize}

    \subsubsection*{Betrieb}

        \begin{itemize}
            \item Der Betrieb aller Cloud Services und Web UIs MUSS über AWS erfolgen. 
        \end{itemize}
