
\section{Installationsanleitung}

\subsubsection*{Firebase Messaging}
\begin{enumerate}
    \item Öffnen Sie die \href{https://console.firebase.google.com/}{\textit{Firebase Console}} und erstellen Sie ein neues Projekt.
    \item Navigieren Sie in das Menü ``Project Settings''.
    \item Navigieren Sie zum Tab ``Service Accounts''.
    \item Klicken Sie den Button ``Generate new private Key'' und bestätigen Sie die Eingabe.
    \item Speichern Sie die generierte Datei an einem Ort Ihrer Wahl.
    \item Kopieren Sie den Dateiinhalt und Benutzen Sie ein Werkzeug Ihrer Wahl\footnote{z.B. \url{https://www.base64decode.org/}} um den Inhalt mit Base64 zu kodieren.
    \item Speichern Sie den Base64 kodierten Dateiinhalt an einem Ort Ihrer Wahl. Sie werden diesen Wert für die Konfiguration des Cloud Services benötigen.
    \item Öffnen Sie erneut die \href{https://console.firebase.google.com/}{\textit{Firebase Console}}
    \item Navigieren Sie in das Menü ``Project Settings''.
    \item Erstellen Sie für die gewünschte Plattform (iOS, Android oder Web app) eine Anwendung via ``Add App''.
    \item Verwenden Sie für den Android package name bzw. die iOS bundle ID den package\_name des Mobile Clients. (ch.fhnw.ip5.praxisintercom.client)
    \item Vergeben Sie einen beliebigen App-Nickname.
    \item Laden Sie nach dem Registrieren die Konfigurationsdatei GoogleService-Info.plist (iOS) oder google-services.json (Android) herunter.
    \item Legen Sie die Konfigurationsdatei in einem Verzeichnis Ihrer Wahl ab.
\end{enumerate}

Mehr Informationen zu Firebase und der Integration von Firebase Projekten finden Sie in der \href{https://firebase.google.com/docs/projects/learn-more#setting_up_a_firebase_project_and_registering_apps}{offiziellen Dokumentation.}\cite{understand-firebase}

\subsubsection*{Mobile Client}

\textit{Mobile Client Image bauen}

Die Integration von Firebase Cloud Messaging in den Mobile Client muss zur Buildzeit passieren.
Dies bedeutet, dass die Applikation neu gebaut werden muss.
Um vom mobile Client eine installierbare Datei zu generieren,

\begin{enumerate}
    \item Stellen Sie sicher, dass Sie die Entwicklungsumgebung gemässe ``Installation Entwicklungsumgebung'' aufgesetzt haben.
    \item Kopieren Sie die Konfigurationsdatei aus Schritt 13 der Firebase Cloud Messaging Installationsanleitung im MobileClient Projekt unter ./App\_Resources/\textless Plattform\textgreater ab.
    \item Führen Sie im Mobile-Client Projekt folgenden befehl aus: \textit{ns build ios --release --forDevice}
\end{enumerate}

Das erstellte Image finden Sie anschliessend unter dem Pfad /platforms/ios/build/Release-iphoneos/IP5praxismobileclient.ipa erstellt im Projektverzeichniss.

\textit{Installation eines bestehenden Images}

Um ein bestehendes Image direkt auf einem IPad zu installieren folgen Sie folgender Anleitung:

\begin{enumerate}
    \item Stellen Sie sicher, dass Sie Zugang zu einem MacOS Gerät mit Installiertem Xcode haben.
    \item Verbinden Sie das gewünschte IPad per USB mit ihrem Gerät.
    \item Öffnen Sie die Deviceliste innerhalb von Xcode. (cmd + shift + 2)
    \item Installieren Sie das unter \textless PathToMobileClientRepo\textgreater /ReleaseBuild abgelegte .ipa File via Drag and Drop auf dem IPad.
\end{enumerate}

\textit{Installation Entwicklungsumgebung}
\begin{enumerate}
    \item Stellen Sie sicher, dass Sie Node und NPM auf Ihrem System installiert haben.
    \item Folgen Sie dem \href{https://docs.nativescript.org/environment-setup.html}{\textit{Setup Guide}} von NativeScript für Ihre Systemkonfiguration \cite{ns-envSetup}
    \item Folgen Sie ihrem Bedarf entsprechend dem \href{https://docs.nativescript.org/development-workflow.html}{\textit{CLI-Workflow}}\cite{ns-cli}
\end{enumerate}


\subsubsection*{Admin UI}

Im Folgenden wird beschrieben wie die Admin UI Applikation mit AWS betrieben werden kann.

\begin{enumerate}
    \item AWS Amplify Service aufsetzen:
    \begin{enumerate}
        \item Amazon Webservice unterstützt die Anbindung von Github, Gitlab, BitBucket und AWS CodeCommit. Stellen Sie sicher, dass der Quellcode der Admin UI Applikation in einem Git Repository zur Verfügung steht.
        \item Folgen Sie den Schritten in der \href{https://docs.aws.amazon.com/amplify/latest/userguide/getting-started.html}{\textit{offiziellen Anleitung}}.\cite{aws-amplify}
    \end{enumerate}
    \item Verbindung zum Cloud Service konfigurieren:
    \begin{enumerate}
        \item Öffnen sie die AWS Amplify Konsole für die in Schritt 1 erstellte Applikation.
        \item Wählen Sie den Menüpunkt ``Environment Variables''
        \item Erstellen Sie eine neue Variable mit dem Namen REACT\_APP\_BACKEND\_BASE\_URI. Setzten Sie als Wert dafür die Domain, unter welcher der Cloud Service erreichbar ist.
    \end{enumerate}
    \item Konfigurieren Sie eine Domain für die Admin UI Applikation.
    \begin{enumerate}
        \item Folgen Sie dazu den Schritten in der \href{https://docs.aws.amazon.com/amplify/latest/userguide/custom-domains.html}{\textit{offiziellen Anleitung}}.\cite{aws-amplify-domain} folgen.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsubsection*{Cloud Service}

Im Folgenden wird beschrieben wie die Cloud Service Applikation mit AWS betrieben werden kann.

\begin{enumerate}
    \item Stellen Sie sicher, dass der Quellcode der Cloud Service Applikation in einem Git Repository bei einem der Anbieter Github, Gitlab, BitBucket oder AWS CodeCommit zur Verfügung steht.
    \item Erstellen Sie einen mit AWS ein Elastic Beanstalk Environment.
    \begin{enumerate}
        \item Folgen Sie dazu der \href{https://docs.aws.amazon.com/elasticbeanstalk/latest/dg/GettingStarted.CreateApp.html}{\textit{offiziellen Anleitung}}\cite{aws-elastic}
        \item Wählen Sie unter Plattform ``Java'' und die dazugehörigen Standardeinstellungen.
        \item Wählen Sie unter Application Code ``Sample Application''.
    \end{enumerate}
    \item Erstellen Sie mit AWS RDS eine Datenbank für die Cloud Service Applikation
    \begin{enumerate}
        \item Öffnen Sie die Beanstalk Console.
        \item Folgen Sie der \href{https://docs.aws.amazon.com/elasticbeanstalk/latest/dg/using-features.managing.db.html}{\textit{offiziellen Anleitung}}\cite{aws-elastic-rds} um eine Relationale Datenbank an das Beanstalk Environment anzubinden.
        \item Wählen Sie als Datenbank Engine ``postgres'' in der Version 13.3.
        \item Wenn sie oben genannter Anleitung folgen, ist keine weitere Konfiguration für die Datenbankanbindung im Cloud Service nötig.
        Sollten Sie wählen, die Datenbank auf eine andere Art zu Betreiben müssen in Schritt 4 die Umgebungsvariablen RDS\_HOSTNAME, RDS\_PORT, RDS\_DB\_NAME, RDS\_USERNAME und RDS\_PASSWORD mit den entsprechenden Werten konfiguriert werden.
    \end{enumerate}
    \item Definieren Sie die nötigen Umgebungsvariablen für die Cloud Service Applikation:
    \begin{enumerate}
        \item Folgen Sie der \href{https://docs.aws.amazon.com/elasticbeanstalk/latest/dg/environments-cfg-softwaresettings.html}{\textit{offiziellen Anleitung}}\cite{aws-elastic-env} um die nötigen Umgebungsvariablen zu setzen:
        \item Name: FCM\_CREDENTIALS, Wert: Firebase Credentials mit Base 64 Encoded\footnote{Siehe Installationsanleitung Firebase Messaging}
        \item Name: SPRING\_PROFILES\_ACTIVE, Wert: aws.
        \item Name: ADMIN\_ORIGIN, Wert: Admin UI Domain
        \item Name: JWT\_SECRET\_KEY, Wert: Zufälliger 64 Bit String\footnote{\url{https://www.grc.com/passwords.htm}}
    \end{enumerate}
    \item Konfigurieren Sie AWS CodeBuild um die Cloud Service Applikation mit AWS bauen zu können.
    \begin{enumerate}
        \item Öffnen Sie die AWS Console und wählen Sie unter Services ``Code Pipeline'' aus.
        \item Wählen Sie die Option ``Create build project''.
        \item Geben Sie unter Project Configuration einen passenden Namen ein.
        \item Wählen Sie unter Source den gewünschten Anbieter und geben Sie die Repository URl sowie die gewünschte Version (Branch Name) ein.
        \item Wählen Sie unter Buildspec ``Use a buildspec file''. Die projektspezifische Build Konfiguration ist in der Cloud Service Applikation bereits enthalten.
        \item Bestätigen Sie die Eingaben.
    \end{enumerate}
    \item Konfigurieren Sie AWS CodePipeline um die Cloud Service Applikation zu installieren:
    \begin{enumerate}
        \item Öffnen Sie die AWS Console und wählen Sie unter Services ``Code Pipeline'' aus.
        \item Wählen Sie die Option ``Create New Pipeline''.
        \item Geben Sie in Schritt 1 einen Namen für die Pipeline an und wählen Sie ``Next''.
        \item Wählen Sie in Schritt 2 gewünschten Anbieter und folgen sie dem Wizard um das Git Repository des Cloud Services anzubinden.
        \item Wählen Sie in Schritt 3 AWS CodeBuild und das CodeBuild Projekt welches Sie in Schritt 3 erstellt haben.
        \item Wählen Sie in Schritt 4 AWS Elastic Beanstalk und die in Schritt 2 definierten Instanzen.
        \item Bestätigen Sie die Eingaben.
    \end{enumerate}
    \item Stellen Sie sicher, dass die installierte Cloud Service Applikation über HTTPS erreichbar ist. Dies ist für die Kommunikation mit Mobile Client Instanzen zwingend notwendig.
    \begin{enumerate}
        \item Folgen Sie dazu der offiziellen Anleitung\href{https://aws.amazon.com/premiumsupport/knowledge-center/elastic-beanstalk-https-configuration/}{\textit{offiziellen Anleitung}}\cite{aws-elastic-https}.
        \item Am Cloud Service sind dabei keine Änderungen nötig. 
    \end{enumerate}
    \item Erstellen Sie einen Administrator Account für das Admin UI.
    \begin{enumerate}
        \item Richten Sie den Datenbankzugriff auf die in Schritt 3 erstellte Datenbank gemäss der \href{https://docs.aws.amazon.com/AmazonRDS/latest/UserGuide/USER_ConnectToPostgreSQLInstance.html}{\textit{offiziellen Anleitung}}\cite{aws-elastic-rds-access}. ein.
        \item Wählen Sie ein Passwort
        \item Erstellen Sie ein Hash des gewählten Passwort mit dem "bcrypt"-Algorithmus.\footnote{\url{https://bcrypt-generator.com/}}
        \item Passen Sie die Parameter in folgenden Script an und führen es auf der Datenbank aus:
        \lstinputlisting[caption=createadmin.sql,language=sql,label={lst:CreateAdmin.java}]{listings/createadmin.sql}

    \end{enumerate}

\end{enumerate}


\clearpage
