\section{Benutzerhandbuch}

\subsubsection*{Mobile Client}

\textbf{Anmeldung und Konfiguration}

\begin{enumerate}
    \item Mobile Client Applikation öffnen
    \item Anmeldedaten eingeben und bestätigen
    \item Gewünschte Konfiguration auswählen
\end{enumerate}

\textbf{Benachrichtigung versenden}

\begin{enumerate}
    \item In Mobile Client anmelden
    \item In Navigationsleiste (unten) ``Home'' auswählen
    \item Button mit dem gewünschten Titel antippen
    \item Die Benachrichtigung wird versendet
\end{enumerate}

\textbf{Benachrichtigung Auflisten und Quittieren}

\begin{enumerate}
    \item In Mobile Client anmelden
    \item In Navigationsleiste (unten) ``Inbox'' auswählen
    \item In dieser Ansicht sehen Sie alle empfangenen noch nicht quittierten Benachrichtigungen
    \item Zum Quittieren einer Benachrichtigung den ``OK'' Button der Benachrichtigung antippen
\end{enumerate}

\textbf{Abmeldung}

\begin{enumerate}
    \item Mobile Client Applikation öffnen
    \item Auf den Namen in der Kopfleiste tippen
    \item Logout bestätigen
\end{enumerate}

\subsubsection*{Admin UI}

\textbf{Anmeldung}

\begin{enumerate}
    \item Nach Installation des Systems Anmeldedaten und URL des Admin UI beim Betreiber einholen
    \item Admin UI im Browser öffnen
    \item Anmeldedaten eingeben und bestätigen
\end{enumerate}

\textbf{Konfiguration verwalten}
\begin{enumerate}
    \item Melden Sie sich im Admin UI an.
    \item Wählen Sie auf der Linken Seite die Kategorie, die Sie verwalten möchten-
    \item Auf dieser Seite können Sie nun Einträge zur gewählten Kategorie verwalten:
    \begin{itemize}
        \item Klicken Sie oben rechts auf die Schaltfläche ``Create'' um einen neuen Eintrag zu erstellen.
        \item Klicken Sie auf einen Eintrag in der Liste um ihn zu bearbeiten.
        \item Klicken Sie die Checkbox auf der Linken Seite eines Eintrages und dann auf die Schaltfläche ``löschen'' um einen Eintrag zu löschen.
    \end{itemize}
\end{enumerate}

\textbf{Praxisruf konfigurieren}
\begin{enumerate}
    \item Melden Sie sich im Admin UI an.
    \item Erfassen Sie in der Kategorie ``User'' mindestens einen Benutzer.
    \item Erfassen Sie in der Kategorie ``Client'' pro Endgerät in Ihrem System einen Eintrag und weisen Sie einem Benutzer zu.
    \item Erfassen Sie in der Kategorie ``Notification Types'' alle Benachrichtigungen die Sie zur Verfügung stellen möchten.
    \item Erfassen Sie in der Kategorie ``Configurations'' pro Gerät einen Eintrag und weisen Sie ihn dem entsprechenden Client zu.
    \item Unter Notification Types können die Benachrichtigungen auswählen, die auf diesem Gerät zum Versenden verfügbar sind.
    \item Unter Rule Parameters können Sie Regeln definieren, welche Benachrichtigungen diesem Client zugestellt werden.

    \begin{itemize}
        \item Mit dem Rule Type ``Sender'', werden alle Benachrichtigungen vom angegebenen Sender Empfangen.
        \item Mit dem Rule Type ``NotificationType'', werden alle Benachrichtigungen mit dem angegebenen Typ empfangen.
    \end{itemize}
\end{enumerate}

\clearpage
