\section{Anforderungen}\label{sec:anforderungen}

\subsection{User Stories}\label{subsec:user-stories}

\subsubsection*{Projekt Scope}


    Nummeriert mit U01-Uxx - High Level - Fachliche Anforderung

    \subsubsection*{Benutzer}

        \begin{itemize}
            \item ALS Benutzer WILL ich relevante Anfragen versenden können, DAMIT ich über Probleme und Bedarf notifizieren kann. 
            \item ALS Benutzer WILL ich relevante Notifikationen empfangen können, DAMIT ich über Probleme und Bedarf notifiziert werde.   
            \item ALS Benutzer WILL will nur Notifikationen sehen die für mich relevant sind, DAMIT nicht unnötig belästigt werde.   
            \item ALS Benutzer WILL ich über eingehende Notifikationen aufmerksam gemacht werden, DAMIT ich Notifikationen nicht übersehe.   
            \item ALS Benutzer WILL ich sehen welche Notifikationen ich verpasst habe, DAMIT ich vergessenes nachholen kann.   
        \end{itemize}



    \subsubsection*{Admin}

    \begin{itemize}
        \item ALS Administrator WILL mehrere Geräte verwalten kann DAMIT jedes Gerät für Verwendungsort optimiert werden kann.
        \item ALS Administrator WILL ich definieren können welches Gerät, welche Anfragen versenden kann DAMIT jedes Gerät für Ort und Zweck optimiert werden kann 
        \item ALS Administrator WILL ich die Verwalung und Konfiguration des Praxisrufsystems zentral verwalten DAMIT overhead minimiert wird. 
    \end{itemize}

    \subsubsection*{Out Of Scope}

        TODO: User Stories für Out Of Scope

\subsection{Technisch}\label{subsec:technisch}

\subsubsection*{Mobile CLient}

        \begin{itemize}
            \item Die Codebasis des Mobile Client MUSS für Android und IOS verwendet werden können.  
            \item Der Mobile CLient MUSS für IOS auf IPad optimiert werden.  
            \item Der Mobile CLient SOLL für Android Tablets opitimiert werden.  
        \end{itemize}

    \subsubsection*{Betrieb}

        \begin{itemize}
            \item Der Betrieb aller Cloud Services und Web UIs MUSS über AWS erfolgen. 
        \end{itemize}

\subsection{Features}\label{subsec:features}

Nummeriert mit F01-Fxx - Lower Level, näher am technischen - Spezifiziert die Anforderungen die Umgesetzt werden sollen

    \subsubsection*{Projekt Scope}

        TODO: Document Features


    \subsubsection*{Out Of Scope}

        TODO: Document some features that were discussed but de-prioritized. (e.g. Raspi, Calls)
        
        Weitere Features wurden noch nicht konkreter definiert. Da jeweils je "Sprint" die als nächstes umzusetzenden Features definiert wurden. 