\section{Umsetzung}\label{sec:umsetzung}

    \subsection{Resultate}

        \input{sections/realisation/results/overview.tex}
        \input{sections/realisation/results/mobileclient.tex}
        \input{sections/realisation/results/cloudservice.tex}
        \input{sections/realisation/results/adminui.tex}






\subsection{Tests}

\subsubsection*{Benutzertests}
Wurden mit Daniel Jossen zusannem an der FH gemacht.
Mehr Tests waren wegen Ferienabwesenheiten auf Kundenseite nicht möglich.
Macht nicht so viel sinn mit nur einem Ipad.


\subsubsection*{Benutzertests}
Macht nicht so viel sinn mit nur einem Ipad.

\clearpage
\subsection{Lessons Learned}

\clearpage
\begin{itemize}
    \item Die Gegensprechanlage ist komplett Weggefallen.
    \subitem Grundsätzlich Stünde eine Lib. für IOS in NS zur Verfügung. Der Android Teil ist da noch "TODO"
    \item Die Rückfärbung der Buttons auf Grün ist weggefallen da der Handshake so nicht implmentiert wurde.
\end{itemize}


Hearusforderungen waren:
\begin{itemize}
    \item Dokumentation fehlt komplett in der Planung
    \item IOS Recherche viel aufwändiger als erwartet.
    \item Nativescript aufwändiger zu gebrauchen als erwartet.
    \item AWS aufsetzen ist alles andere als trivial
    \item Keine Erfahrung mit Mobile Development
    \item Stärkerer Roter Faden von Anfang an hätte geholfen
    \item Mehr testing, viel Mehr Testing.
    \item Refactoring kostet Zeit, kanns aber wert sein.
\end{itemize}

Darus mitgenommen haben wir:
\begin{itemize}
    \item Gute Planung macht sich bezahlt. (Roter Faden, Doku mit einplanen, Standortbestimmung)
    \item Gute Konzepte machen sich bezahlt.
    \item Best Practices gibt es aus einem Grund. (Nativ ist besser)
    \item DevOps ist schwer.
\end{itemize}





